# Ejercicio 01
## Trabaje con la tabla llamada "medicamentos" de una farmacia.

## 01 Elimine la tabla:
codigo sql

```sql
drop table medicamentos;

```
## 02 Ingrese algunos registros:
codigo sql

```sql
create table medicamentos(
    codigo number(5),
    nombre varchar2(20),
    laboratorio varchar2(20),
    precio number(6,2),
    cantidad number(3),
    fechavencimiento date not null,
    numerolote number(6) default null,
    primary key(codigo)
);

```
## 03 Ingrese algunos registros:
codigo sql

```sql
insert into medicamentos
values(120,'Sertal','Roche',5.2,1,'01/02/2015',123456);

insert into medicamentos
values(220,'Buscapina','Roche',4.10,3,'01/02/2016',null);

insert into medicamentos
values(228,'Amoxidal 500','Bayer',15.60,100,'01/05/2017',null);

insert into medicamentos
values(324,'Paracetamol 500','Bago',1.90,20,'01/02/2018',null);

insert into medicamentos
values(587,'Bayaspirina',null,2.10,null,'01/12/2019',null);

insert into medicamentos
values(789,'Amoxidal jarabe','Bayer',null,null,'15/12/2019',null);


```
## 04 Muestre la cantidad de registros empleando la función "count(*)" (6 registros)
codigo sql

```sql
select count(*)from medicamentos;

```
## 05 Cuente la cantidad de medicamentos que tienen laboratorio conocido (5 registros)
codigo sql

```sql
select count(laboratorio)from medicamentos;

```
## 06 Cuente la cantidad de medicamentos que tienen precio y cantidad, con alias (5 y 4 respectivamente)
codigo sql

```sql
select count(precio)from medicamentos;

select count(laboratorio)from medicamentos;

```
## 07 Cuente la cantidad de remedios con precio conocido, cuyo laboratorio comience con "B" (2 registros)
codigo sql

```sql
select count(precio)from medicamentos where laboratorio like 'B%';

```
## 08 Cuente la cantidad de medicamentos con número de lote distinto de "null" (1 registro)
codigo sql

```sql
select count(numerolote)from medicamentos;

```
## 09 Cuente la cantidad de medicamentos con fecha de vencimiento conocida (6 registros)
codigo sql

```sql
select count(fechavencimiento)from medicamentos;

```